【幣少又贏】比特大陸遞上市申請 半年賺58億

從事設計加密貨幣挖礦芯片的比特大陸，今日上載初步上市申請文件，擬以同股不同權形式上市；分為1股1票的A股和1股10票的B股。

公司指，業務涵蓋比特幣、比特幣現金、以太幣等，為少數幾家多種加密貨幣提供挖礦解決方案的公司之一。至2018年6月，公司半年收入為28.45億美元，股東應佔溢利為7.42億美元(約58億港元)，同比增8倍，經調整EBITDA為11.23億美元。毛利率為36.2%，較去年全年跌12個百份點。

按2017年收入計，比特大陸為全球第4大無晶圓廠ASIC芯片設計公司；更為全球最大基於ASIC的加密貨幣礦機公司，佔全球74.5%市場份額。

值得留意的是，已經以同股不同權上市的新股小米(1810)及美團(3690)，上市不足一周已先後跌穿招股價。目前仍有找鋼網已入表申請以同股不同權形式上市。

中金公司為獨家保薦人。

如果真係上到（而且機會幾大，我check過2018年半年賺得多過2017年全年），叫人投資礦場班友又可以借d易叫人買，唔知又可以撿幾多呢？

我都賺夠了 想俾其他人賺下

弊少幾時上市

呢隻真係想put爆佢
希望會出輪

實會啦，即刻又話納入恆指xx指數嗰隻

岩岩出院 瑠軍話要屌米股東執一個開

屌米升左一倍未？